反修例首宗暴動案於四月二日開審

【
本報訊】去年7月28日，警方在上環動用大量催淚彈和特殊彈藥，驅散示威群眾，並拘控44人暴動罪。案件分三案處理，其中經營健身中心的湯氏夫婦疑因於現場攙扶16歲少女，三人同被控。法庭因疫情嚴峻而停擺，案件原定於3月初開審，延至昨日在區院進行審前覆核，定於4月2日開審，是反修例抗爭中首宗開審的暴動案。

女生否認向警承認遊行

被告為「赴湯杜火」夫婦湯偉雄（38歲）和杜依蘭（41歲），及現已17歲的李姓女生。三人被控去年7月28日在德輔道西近西邊街一帶參與暴動。湯、杜另被控在西源里無牌管有一套無線電對講機。

據悉，控方將會傳召多名警員作供。控方外聘資深大律師郭棟明作為代表，兩夫婦的代表律師則為資深大狀潘熙。控方早前透露，李姓少女被捕前，曾向警員承認與湯氏夫婦「到西區遊行集會」；惟辯方指，有關陳述並非警誡供詞，而且李根本從未說過此話。

至於另外兩宗暴動案，分別涉及24名被告被控於當晚在德輔道西近皇后街一帶暴動，及17人在上環干諾道中及文華里附近連同他人參與暴動。案件早前已轉介至區域法院提訊，惟未定審期。早前數次提堂時，辯方表示曾多次去信要求控方提供涉案文件及錄影片段，但仍未收到任何資料，「一頁證供、一條片都冇」。
案件編號：DCCC 872/19

蕭生話要入暴動好難

應該入唔到既

仲有冇得吊鹽水就睇呢次

咁魚蛋嗰班叫咩

收聲啦

上次有陪審團
今次係咪冇?

推

咪撚燈啦
要上庭對心理影響都好大

區院冇
上到高等法院先有

流亡啦屌

唉, 兩星期後就開審, 其實心必面想社區爆發得勁啲, 咁就可以延遲開審

如果今次告得入,就會成為先例, 打後啲暴動罪份罪機會就大增

push

無線電個條係咪罰錢多？

Btw現時控方有冇片認到對夫婦先

兩睇啦
拖得耐，即係受折磨嘅時間更長

一切都要等有case上高院先做到案例

原來真係罰錢

冇follow 開，點解唔係612 嗰5個開審先？

係要經過上訴嘅先會成案例
高院原訟庭都唔會成案例

法治已死

612最尾告嗰啲都唔係暴動
頂盡得非法集結同襲警

屌又係郭棟明律師，梁天琦控方

都係果句
區域法院唔好諗咁多

打開暴動/非法集結Case嘅政府御用大狀
正如政府JR都會搵余若海咁

molamola
蕭生幫幫忙收一收口

潘熙打大案感覺好似輸多贏少
呢單第一單有機會成為案例
請駱應淦呢類師傅級去打會唔會好d

駱生超級貴啊

咁係咪算撤回左暴動定性

希望三個人無事，不過而家紅官加黑警真係要有心理準備

邊個庭 想去

以前就係，而家班官判輕d 你都偷笑

呢單似路過

魚蛋有好多個都係地院

算我放負，呢條罪，係惡法，其實好易入，除非一的証據都無

潘熙打嗰啲案件, 好多都係大衛單挑哥利亞, 本身難度極高, 贏到絕對係中bingo, 所以唔應該淨係睇得勝率
咁難打嘅案件, 老師傅要保住自己嘅金漆招牌, 未必肯接嚟做
駱應淦實力當然係強勁, 但係這些案件要睇嘅文件/證據太多, 佢年紀唔細, 會比較吃力
所以搵當扎年紀嘅資深大狀, 會適合過搵最老牌嘅資深大狀, 潘熙其實最適合

仲有個問題係你請唔請得起駱應淦先

"控方早前透露，李姓少女被捕前，曾向警員承認與湯氏夫婦「到西區遊行集會」；惟辯方指，有關陳述並非警誡供詞，而且李根本從未說過此話。"

又老屈

神枱級嗰幾個根本唔缺錢, 唔係靠出得多錢就請到佢哋出山
如果單嘢佢真係好有興趣出手, 會肯收順啲
其實依家潘熙都應該唔係收足正價㗎啦

天琦搵駱應淦打上訴就知
傳聞駱應淦係收少好多

睇番魚蛋
區域法院暴動定罪其實門檻都好低下

訟費不嬲都係海鮮價
好多時佢哋會收返友情價
就算七警代表律師都係咁做

說穿了律師都係打份工
收少咗錢但報紙幫手賣一賣廣告根本唔算蝕

第245章 《公安條例》 第18條 非法集結

(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。

第245章 《公安條例》 第19條 暴動

(1) 如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。